1.
Функции в программировании нужны для того, чтобы код который будет в скрипте
 повторятся или даже возможно будет дублироватся,это уже повод писать функцию, 
поскольку с помощью нее можно экономить место в коде,и сам код будет более читаем
2.
Аргумент в функции нужен для того, чтобы дополнительно взаимодействовать с этой функцией,
добавлять данные или возвращать данные после обработки в функцие.